{
  "Canada": "캐나다",
  "Soviet Union national football team": "소련 축구 국가대표팀",
  "Republic": "공화제",
  "List of sovereign states and dependent territories by population density": "인구 밀도순 나라 목록",
  "German language": "독일어",
  "Vinnytsia Oblast": "빈니차 주",
  "Official language": "공용어",
  "Turkmenistan": "투르크메니스탄",
  "List of countries by Human Development Index": "인간 개발 지수순 나라 목록",
  "Carpathian Mountains": "카르파티아 산맥",
  "Kherson": "헤르손",
  "Orange Revolution": "오렌지 혁명",
  "Vitali Klitschko": "비탈리 클리츠코",
  "Ruslana": "루슬라나",
  "Federal subjects of Russia": "러시아의 연방주체",
  "Family medicine": "가정의학",
  "Grand Duchy of Lithuania": "리투아니아 대공국",
  "United States Agency for International Development": "미국 국제개발청",
  "Industry": "산업",
  "Autonomous region": "구 (행정 구역)",
  "Grandmaster (chess)": "그랜드마스터 (체스)",
  "Russian Soviet Federative Socialist Republic": "러시아 소비에트 연방 사회주의 공화국",
  "Foreign Policy": "포린 폴리시",
  "Prisoner of war": "포로",
  "Jersey": "저지 섬",
  "Summer Olympic Games": "하계 올림픽",
  "Collective Security Treaty Organization": "집단 안보 조약 기구",
  "Interstate Aviation Committee": "주제항공위원회",
  "Crop rotation": "돌려짓기",
  "Ukrainian hryvnia": "우크라이나 흐리브냐",
  "Natural gas": "천연 가스",
  "List of sovereign states": "나라 목록",
  "Crimean status referendum, 2014": "2014년 크림 주민 투표",
  "Southeast Europe": "동남유럽",
  "Yulia Tymoshenko": "율리야 티모셴코",
  "Olga Kurylenko": "올가 쿠릴렌코",
  "Tajikistan": "타지키스탄",
  "Turkey": "터키",
  "Neanderthal": "네안데르탈인",
  "Varangians": "바랑기아인",
  "Socialist realism": "사회주의적 사실주의",
  "Antonov Airlines": "안토노프 항공",
  "Intelligentsia": "인텔리겐치아",
  "Poles": "폴란드인",
  "Curitiba": "쿠리치바",
  "The World Factbook": "월드 팩트북",
  "Khmelnytskyi Oblast": "흐멜니츠키 주",
  "Neolithic": "신석기 시대",
  "Aerosvit Airlines": "에어로스비트 항공",
  "Cherkasy": "체르카시",
  "Montenegro": "몬테네그로",
  "Shche ne vmerla Ukraina": "우크라이나의 국가",
  "Chernihiv Oblast": "체르니히우 주",
  "Crimean Mountains": "크림 산맥",
  "Poltava": "폴타바",
  "Black Sea": "흑해",
  "Treaty on the Non-Proliferation of Nuclear Weapons": "핵 확산 금지 조약",
  "Cossacks": "카자크",
  "Finland": "핀란드",
  "Operation Barbarossa": "바르바로사 작전",
  "United States Department of State": "미국 국무부",
  "Liechtenstein": "리히텐슈타인",
  "PubMed": "펍메드",
  "Administrative divisions of Ukraine": "우크라이나의 행정 구역",
  "Northern Cyprus": "북키프로스",
  "Jews": "유대인",
  "Portugal": "포르투갈",
  "Internet access": "초고속 인터넷",
  "Demonym": "데모님",
  "Bologna Process": "볼로냐 프로세스",
  "Ivano-Frankivsk Oblast": "이바노프란키우시크 주",
  "Crimea": "크림 반도",
  "DMOZ": "DMOZ",
  "Constitution": "헌법",
  "Istanbul": "이스탄불",
  "Modern rock": "모던 록",
  "Kievan Rus'": "키예프 대공국",
  "Armenian language": "아르메니아어",
  "Italy": "이탈리아",
  "Europe": "유럽",
  "Australia": "오스트레일리아",
  "George Soros": "조지 소로스",
  "Russia": "러시아",
  "NATO": "북대서양 조약 기구",
  "Bulgarian language": "불가리아어",
  "Timeline of the Euromaidan": "유로마이단의 연대기",
  "Lviv Oblast": "리비우 주",
  "Bulgaria": "불가리아",
  "Mortality rate": "사망률",
  "Communist Party of the Soviet Union": "소련 공산당",
  "Winter Olympic Games": "동계 올림픽",
  "2014 pro-Russian unrest in Ukraine": "2014년 우크라이나 친러시아 분쟁",
  "Denmark": "덴마크",
  "Eurasian Economic Community": "유라시아 경제 공동체",
  "Wilderness": "황무지",
  "Kosovo": "코소보 공화국",
  "Sergey Bubka": "세르히 부브카",
  "Lebanon": "레바논",
  "Privatization": "민영화",
  "Humid subtropical climate": "온난 습윤 기후",
  "Battleship Potemkin": "전함 포템킨",
  "Great Purge": "대숙청",
  "Nuclear power": "원자력",
  "Romanians": "루마니아인",
  "Physical education": "체육",
  "Pereiaslav-Khmelnytskyi": "페레야슬라우흐멜니츠키",
  "41st meridian east": "동경 41도",
  "Nikita Khrushchev": "니키타 흐루쇼프",
  "Hetman": "헤트만",
  "Kingdom of Galicia–Volhynia": "갈리치아 볼히니아 왕국",
  "Kingdom of the Netherlands": "네덜란드 왕국",
  "Borscht": "보르시",
  "UNESCO": "유엔 교육 과학 문화 기구",
  "Battle of Kiev (1941)": "키예프 전투 (1941년)",
  "Yalta": "얄타",
  "Mojibake": "글자 깨짐",
  "Five-year plans for the national economy of the Soviet Union": "소비에트 연방의 국민경제 5개년 계획",
  "2006 FIFA World Cup": "2006년 FIFA 월드컵",
  "Bebop": "비밥",
  "Autonomous republic": "자치 공화국",
  "Triple Entente": "삼국 협상",
  "Ministry of Defence (Ukraine)": "우크라이나 국방부",
  "House of Habsburg": "합스부르크가",
  "Tsardom of Russia": "루스 차르국",
  "Central Intelligence Agency": "미국 중앙정보국",
  "Ukrainian presidential election, 2004": "2004년 우크라이나 대통령 선거",
  "History of the Soviet Union (1927–53)": "소련의 역사 (1927년 ~ 1953년)",
  "Epic poetry": "서사시",
  "Belavezha Accords": "벨라베자 조약",
  "Viktor Yanukovych": "빅토르 야누코비치",
  "Unified Team at the Olympics": "올림픽 연합 선수단",
  "Novorossiya": "노보로시야",
  "John II Casimir Vasa": "얀 2세",
  "Man with a Movie Camera": "카메라를 든 사나이",
  "Rinat Akhmetov": "리나트 아흐메토프",
  "Invasion of Poland": "폴란드 침공",
  "Serbia": "세르비아",
  "Holodomor": "홀로도모르",
  "Thermal power station": "화력 발전소",
  "Khreshchatyk": "흐레샤티크",
  "Marathon": "마라톤",
  "Developed country": "선진국",
  "Wehrmacht": "독일 국방군",
  "Ukraine national basketball team": "우크라이나 농구 국가대표팀",
  "Rosatom": "로스아톰",
  "Head of state": "국가 원수",
  "Parliamentary system": "의원 내각제",
  "Easter egg": "부활절 달걀",
  "Conscription": "징병제",
  "Simferopol": "심페로폴",
  "All-Ukrainian Union \"Fatherland\"": "바트키브샤나",
  "Byzantine architecture": "비잔틴 건축",
  "Total war": "총력전",
  "Digital object identifier": "디지털 객체 식별자",
  "Mila Kunis": "밀라 쿠니스",
  "Semi-presidential system": "이원집정부제",
  "Spain": "스페인",
  "World War I": "제1차 세계 대전",
  "Scandinavia": "스칸디나비아",
  "Eastern Front (World War II)": "동부 전선 (제2차 세계 대전)",
  "Golden Horde": "킵차크 칸국",
  "HRCS2 multiple unit": "UZ HRCS2",
  "Temperate climate": "온대",
  "Oleh Blokhin": "올레흐 블로힌",
  "2014–15 Russian military intervention in Ukraine": "2014년 러시아의 우크라이나 군사 개입",
  "South Ossetia": "남오세티야",
  "UNICEF": "유엔 아동 기금",
  "Jan Mayen": "얀마옌 섬",
  "Office of the United Nations High Commissioner for Human Rights": "유엔 인권 고등 판무관 사무소",
  "Slave raiding": "노예",
  "Sumy Oblast": "수미 주",
  "Podolia": "포돌리아",
  "Dnipropetrovsk Oblast": "드니프로페트로우시크 주",
  "Country code top-level domain": "국가 코드 최상위 도메인",
  "Think tank": "싱크탱크",
  "Czech Republic": "체코",
  "Gini coefficient": "지니 계수",
  "Kirovohrad Oblast": "키로보흐라드 주",
  "World Tourism Organization": "세계 관광 기구",
  "San Marino": "산마리노",
  "Interfax": "인테르팍스",
  "Glasnost": "글라스노스트",
  "Luxembourg": "룩셈부르크",
  "Purchasing power parity": "구매력 평가",
  "Paris Peace Treaties, 1947": "파리 조약 (1947년)",
  "Dniprodzerzhynsk": "드니프로제르진시크",
  "Arseniy Yatsenyuk": "아르세니 야체뉴크",
  "Satellite": "인공위성",
  "Organization for Security and Co-operation in Europe": "유럽 안보 협력 기구",
  "Kremenchuk": "크레멘추크",
  "Central Powers": "동맹국",
  "Council of Europe": "유럽 평의회",
  "Taras Shevchenko": "타라스 셰우첸코",
  "Article (grammar)": "관사",
  "List of transcontinental countries": "여러 대륙에 걸친 나라",
  "Ukraine": "우크라이나",
  "Haifa": "하이파",
  "Viktor Yushchenko": "빅토르 유셴코",
  "Deluge (history)": "대홍수 (역사)",
  "Fukushima Daiichi nuclear disaster": "후쿠시마 제1 원자력 발전소 사고",
  "Kharkiv": "하르키우",
  "United States": "미국",
  "Mikhail Gorbachev": "미하일 고르바초프",
  "Security Service of Ukraine": "우크라이나 보안청",
  "Western world": "서양",
  "Gothic Revival architecture": "고딕 리바이벌 건축",
  "United States Armed Forces": "미국의 군사",
  "Baturyn": "바투린",
  "Ukrainians": "우크라이나인",
  "Hungary": "헝가리",
  "Danube": "도나우 강",
  "Brazil": "브라질",
  "East Slavs": "동슬라브족",
  "Asia": "아시아",
  "Nagorno-Karabakh Republic": "나고르노카라바흐 공화국",
  "Dependent territory": "속령",
  "Demographics of Ukraine": "우크라이나의 주민",
  "National Bank of Ukraine": "우크라이나 국립은행",
  "Old Great Bulgaria": "고대 대불가리아",
  "Zhytomyr": "지토미르",
  "Kamianets-Podilskyi": "카미야네치포딜시키",
  "Freedom House": "프리덤 하우스",
  "History of Germans in Russia, Ukraine and the Soviet Union": "독일계 러시아인",
  "Gagauz language": "가가우스어",
  "Belgium": "벨기에",
  "Nonviolent resistance": "무저항주의",
  "Federal cities of Russia": "러시아의 연방시",
  "Kraków": "크라쿠프",
  "Ukrainian Soviet Socialist Republic": "우크라이나 소비에트 사회주의 공화국",
  "Metropolitan France": "프랑스 본토",
  "Helsinki": "헬싱키",
  "Radio Free Europe/Radio Liberty": "자유유럽방송",
  "Hero City": "영웅 도시",
  "Kharkiv Oblast": "하르키우 주",
  "Crown dependencies": "왕실령",
  "List of states with limited recognition": "미승인 국가 목록",
  "Poltava Oblast": "폴타바 주",
  "Zaporizhia Oblast": "자포리자 주",
  "World Bank": "세계은행",
  "Russian Civil War": "러시아 내전",
  "Isle of Man": "맨 섬",
  "Oxford University Press": "옥스퍼드 대학교 출판부",
  "Austro-Hungarian Army": "오스트리아-헝가리 제국 육군",
  "People's Republic": "인민공화국",
  "Russian Empire": "러시아 제국",
  "Cimmerians": "킴메르",
  "Royal Dutch Shell": "로열 더치 쉘",
  "Slovakia": "슬로바키아",
  "Foreign relations of Ukraine": "우크라이나의 대외 관계",
  "Transnistria": "트란스니스트리아",
  "Sea of Azov": "아조프 해",
  "Partnership for Peace": "평화를 위한 동반자 관계",
  "Union State": "러시아-벨라루스 국가 연합",
  "Ukrainian historical regions": "우크라이나의 지역 구분",
  "Liturgy": "전례",
  "Methodology": "방법론",
  "Dniester": "드네스트르 강",
  "JSTOR": "제이스토어",
  "Nikolai Yezhov": "니콜라이 예조프",
  "Monarch": "군주",
  "Byzantine Empire": "비잔티움 제국",
  "Angela Merkel": "앙겔라 메르켈",
  "Zhytomyr Oblast": "지토미르 주",
  "Odessa": "오데사",
  "Romanian language": "루마니아어",
  "Danube Delta": "도나우 강 삼각주",
  "Norway": "노르웨이",
  "President of Ukraine": "우크라이나의 대통령",
  "Germany": "독일",
  "Local government": "지방 정부",
  "History of the Soviet Union": "소련의 역사",
  "Kiev Oblast": "키예프 주",
  "Kazakhstan": "카자흐스탄",
  "Ukrainian diaspora": "우크라이나 디아스포라",
  "Siberia": "시베리아",
  "Legislature": "입법부",
  "Kyrgyzstan": "키르기스스탄",
  "Ukrainian language": "우크라이나어",
  "Ternopil Oblast": "테르노필 주",
  "Sevastopol": "세바스토폴",
  "BBC": "BBC",
  "Greece": "그리스",
  "Sarmatians": "사르마티아",
  "Scythia": "스키타이",
  "Austria-Hungary": "오스트리아-헝가리 제국",
  "Andriy Shevchenko": "안드리 솁첸코",
  "Printing": "인쇄",
  "Soviet occupation of Bessarabia and Northern Bukovina": "소련의 베사라비아·북부 부코비나 점령",
  "Polish language": "폴란드어",
  "The Daily Telegraph": "데일리 텔레그래프",
  "Eastern Orthodox Church": "동방 정교회",
  "Pole vault": "장대높이뛰기",
  "Eastern Europe": "동유럽",
  "Venice Commission": "베니스 위원회",
  "Crimean Khanate": "크림 칸국",
  "Chernivtsi Oblast": "체르니우치 주",
  "ISO 4217": "ISO 4217",
  "Croatia": "크로아티아",
  "Western Europe": "서유럽",
  "Verkhovna Rada": "베르호브나 라다",
  "Igor Belanov": "이고리 벨라노프",
  "Kiev": "키예프",
  "Kryvyi Rih": "크리비리흐",
  "Hlukhiv": "흘루히우",
  "Reuters": "로이터",
  "Hacı I Giray": "하즈 1세",
  "Bukovina": "부코비나",
  "Folk music": "민속 음악",
  "22nd meridian east": "동경 22도",
  "List of countries and dependencies by area": "면적순 나라 목록",
  "World Health Organization": "세계 보건 기구",
  "Khazars": "하자르 카간국",
  "Rurik dynasty": "류리크 왕조",
  "Republic of Ireland": "아일랜드",
  "Ukrayinska Pravda": "우크라인시카 프라우다",
  "Bosnia and Herzegovina": "보스니아 헤르체고비나",
  "1994 Winter Olympics": "1994년 동계 올림픽",
  "Wladimir Klitschko": "블라디미르 클리츠코",
  "Latin Church": "라틴 교회",
  "Anti-protest laws in Ukraine": "우크라이나 반시위법",
  "Cheka": "체카",
  "Coal": "석탄",
  "Moldavia": "몰다비아 공국",
  "1991 Soviet coup d'état attempt": "8월 쿠데타",
  "Monaco": "모나코",
  "Baroque": "바로크",
  "Irreligion": "무교",
  ".ua": ".ua",
  "Petro Poroshenko": "페트로 포로셴코",
  "World Heritage Site": "세계유산",
  "Casimir III the Great": "카지미에시 3세",
  "Flag carrier": "국책 항공사",
  "Flag of Ukraine": "우크라이나의 국기",
  "Svalbard": "스발바르 제도",
  "Heavy industry": "중공업",
  "Track (rail transport)": "선로",
  "Electoral fraud": "부정 선거",
  "Continental climate": "대륙성 기후",
  "Chicken Kiev": "치킨 키예프",
  "Post-Soviet states": "구소련 국가",
  "World Bank Group": "세계은행 그룹",
  "Goths": "고트족",
  "Russians in Ukraine": "우크라이나의 러시아인",
  "Dnipropetrovsk": "드니프로페트로우시크",
  "Archbishop": "대주교",
  "Cabbage soup": "코흘즈퍼",
  "Internet": "인터넷",
  "Ethnic group": "민족",
  "Russophilia": "친러파",
  "France": "프랑스",
  "Belarusian People's Republic": "벨라루스 인민 공화국",
  "Volodymyr-Volynskyi": "볼로디미르볼린스키",
  "Chernihiv": "체르니히우",
  "Dnieper": "드네프르 강",
  "Veliky Novgorod": "벨리키노브고로드",
  "Bolsheviks": "볼셰비키",
  "Library of Congress": "미국 의회도서관",
  "Ukrainian Premier League": "우크라이나 프리미어리그",
  "Ukrainian Greek Catholic Church": "우크라이나 그리스 가톨릭교회",
  "Nuclear power plant": "원자력 발전소",
  "Geographic coordinate system": "지리 좌표계",
  "Slavs": "슬라브족",
  "Sergei Korolev": "세르게이 코롤료프",
  "2014 Ukrainian revolution": "2014년 우크라이나 혁명",
  "Nestor Makhno": "네스토르 마흐노",
  "Crêpe": "크레이프",
  "Bessarabia": "베사라비아",
  "Vladimir the Great": "블라디미르 1세",
  "History of Ukraine": "우크라이나의 역사",
  "Unitary state": "단일 국가",
  "Emergency medical services": "구급대",
  "Hospitality": "환대",
  "Financial crisis of 2007–08": "2007–08년 세계 금융 위기",
  "Eurasia": "유라시아",
  "Volyn Oblast": "볼린 주",
  "Wikisource": "위키문헌",
  "Renewable energy": "재생 가능 에너지",
  "Yalta Conference": "얄타 회담",
  "Romani language": "롬어",
  "Famine": "기근",
  "Lichen": "지의류",
  "Ministry of Internal Affairs (Ukraine)": "우크라이나 내무부",
  "Boryspil International Airport": "보리스필 국제공항",
  "Electricity": "전기",
  "De facto": "데 팍토",
  "Soviet Army": "소련의 군사",
  "Andorra": "안도라",
  "Crimean Tatar language": "크림 타타르어",
  "Gibraltar": "지브롤터",
  "Donets": "세베르스키도네츠 강",
  "The Guardian": "가디언",
  "Primary Chronicle": "원초 연대기",
  "Yiddish language": "이디시어",
  "Militsiya": "밀리치야",
  "Maidan Nezalezhnosti": "독립광장 (키예프)",
  "International Standard Book Number": "국제 표준 도서 번호",
  "Fungus": "균계",
  "Hungarians": "헝가리인",
  "Einsatzgruppen": "특별행동부대",
  "Bulgarians": "불가리아인",
  "Volunteer military": "모병제",
  "Middle Ages": "중세",
  "Sea Launch": "씨런치",
  "Elsevier": "엘제비어",
  "Barter": "물물교환",
  "Launch vehicle": "발사체",
  "Poland": "폴란드",
  "Moldova": "몰도바",
  "Tsarist autocracy": "차르주의",
  "Ukrainian cuisine": "우크라이나 요리",
  "Prosecutor": "검사",
  "Guernsey": "건지 섬",
  "Autonomous Republic of Crimea": "크림 자치 공화국",
  "British Overseas Territories": "영국의 해외 영토",
  "Greek language": "그리스어",
  "Eurasian Economic Union": "유라시아 경제 연합",
  "UEFA Euro 2012": "UEFA 유로 2012",
  "CIS national football team": "독립국가연합 축구 국가대표팀",
  "Uzbekistan": "우즈베키스탄",
  "Donetsk": "도네츠크",
  "The Wall Street Journal": "월스트리트 저널",
  "Donetsk Oblast": "도네츠크 주",
  "Cyprus": "키프로스",
  "Euronews": "유로뉴스",
  "Akrotiri and Dhekelia": "아크로티리 데켈리아",
  "Madagascar": "마다가스카르",
  "Basketball": "농구",
  "Association football": "축구",
  "Principality": "공국",
  "Prime Minister of Ukraine": "우크라이나의 총리",
  "Leonid Brezhnev": "레오니트 브레즈네프",
  "Space Race": "우주 경쟁",
  "Coat of arms of Ukraine": "우크라이나의 국장",
  "Chess": "체스",
  "Central Europe": "중앙유럽",
  "Dissolution of the Soviet Union": "소련의 붕괴",
  "Holy See": "성좌 (가톨릭)",
  "International Nuclear Event Scale": "국제 원자력 사고 등급",
  "FIAPF": "국제 영화 제작자 연맹",
  "Encyclopædia Britannica": "브리태니커 백과사전",
  "List of countries by GDP (PPP)": "구매력 평가 기준 국내 총생산순 나라 목록",
  "Lviv": "리비우",
  "Classical music": "서양 고전 음악",
  "Ecosystem": "생태계",
  "Zaporizhia": "자포리자",
  "Moldovan language": "몰도바어",
  "The Washington Post": "워싱턴 포스트",
  "Polish–Lithuanian Commonwealth": "폴란드-리투아니아 연방",
  "Wayback Machine": "웨이백 머신",
  "Ottoman Empire": "오스만 제국",
  "Cambridge University Press": "케임브리지 대학교 출판부",
  "Separation of powers": "권력 분립",
  "Latvia": "라트비아",
  "Soviet Union": "소련",
  "Republic of Macedonia": "마케도니아 공화국",
  "The New York Times": "뉴욕 타임스",
  "United Kingdom": "영국",
  "Vladimir II Monomakh": "블라디미르 모노마흐",
  "Chernobyl Nuclear Power Plant": "체르노빌 원자력 발전소",
  "Unincorporated area": "비법인지구",
  "Galicia (Eastern Europe)": "갈리치아",
  "Avatar (2009 film)": "아바타 (2009년 영화)",
  "Russian language": "러시아어",
  "Mykolaiv": "미콜라이우",
  "Boxing": "권투",
  "Lithuania": "리투아니아",
  "Oleksandr Turchynov": "올렉산드르 투르치노프",
  "Vladimir Putin": "블라디미르 푸틴",
  "Ethnic cleansing": "민족 청소",
  "Argentina": "아르헨티나",
  "Italy national football team": "이탈리아 축구 국가대표팀",
  "Ukrainian People's Republic": "우크라이나 인민 공화국",
  "Russians": "러시아인",
  "Iron Age": "철기 시대",
  "Axis powers": "추축국",
  "Deutsche Welle": "독일의 소리",
  "Judiciary": "사법",
  "Slovenia": "슬로베니아",
  "Ukraine at the Olympics": "올림픽 우크라이나 선수단",
  "Odessa Oblast": "오데사 주",
  "Pope": "교황",
  "Nuclear reactor": "원자로",
  "Montesquieu": "샤를 드 몽테스키외",
  "Petroleum": "석유",
  "Wallachia": "왈라키아",
  "Eastern Catholic Churches": "동방 가톨릭교회",
  "Genocide": "집단 학살",
  "White stork": "홍부리황새",
  "Nazi Germany": "나치 독일",
  "Varna": "바르나",
  "European Union": "유럽 연합",
  "Serfdom": "농노제",
  "Albania": "알바니아",
  "Russophone": "러시아어권",
  "Azerbaijan": "아제르바이잔",
  "Cyrillic script": "키릴 문자",
  "The Spirit of the Laws": "법의 정신",
  "Information technology": "정보기술",
  "Foreign direct investment": "직접투자",
  "Guerrilla warfare": "유격전",
  "Species": "종 (생물학)",
  "Russian Revolution": "러시아 혁명",
  "Planned economy": "계획 경제",
  "Treaty of Pereyaslav": "페레야슬라프 조약",
  "India": "인도",
  "United Nations Security Council": "유엔 안전 보장 이사회",
  "Red Army": "붉은 군대",
  "Somalia": "소말리아",
  "Chernobyl disaster": "체르노빌 원자력 발전소 사고",
  "Smetana (dairy product)": "스메타나 (크림)",
  "Georgia (country)": "조지아 (국가)",
  "Abkhazia": "압하스",
  "OpenStreetMap": "오픈스트리트맵",
  "Makiivka": "마키이우카",
  "Non-governmental organization": "비정부 기구",
  "Coordinated Universal Time": "협정 세계시",
  "Republic of Crimea": "크림 공화국",
  "Ural (region)": "우랄 지역",
  "Rivne Oblast": "리우네 주",
  "United States dollar": "미국 달러",
  "Luhansk Oblast": "루한시크 주",
  "Armenia": "아르메니아",
  "Commonwealth of Independent States": "독립 국가 연합",
  "Great Northern War": "대북방 전쟁",
  "Union of Krewo": "크레보 합병",
  "Battle of Poltava": "폴타바 전투",
  "Golden Gate, Kiev": "황금문 (키예프)",
  "Sweden": "스웨덴",
  "Moldovans": "몰도바인",
  "Vatican City": "바티칸 시국",
  "Volhynia": "볼히니아",
  "Microsoft": "마이크로소프트",
  "Eastern European Time": "동유럽 표준시",
  "Romania": "루마니아",
  "Leonid Kravchuk": "레오니드 크라우추크",
  "Unicameralism": "단원제",
  "International Standard Serial Number": "국제 표준 일련 번호",
  "Elizabeth of Russia": "옐리자베타 페트로브나",
  "Languages of Ukraine": "우크라이나의 언어",
  "Austria": "오스트리아",
  "Euroleague": "유로리그",
  "Moldavian Soviet Socialist Republic": "몰도바 소비에트 사회주의 공화국",
  "Party of Regions": "우크라이나 지역당",
  "Weaving": "직조",
  "University of North Carolina": "노스캐롤라이나 대학교",
  "Faroe Islands": "페로 제도",
  "Greeks": "그리스인",
  "Peace of Riga": "리가 조약",
  "Market economy": "시장 경제",
  "Hungarian language": "헝가리어",
  "Steppe": "스텝 (지리)",
  "Central Asia": "중앙아시아",
  "Horlivka": "호를리우카",
  "Gross domestic product": "국내 총생산",
  "Belarus": "벨라루스",
  "Mykolaiv Oblast": "미콜라이우 주",
  "Mariupol": "마리우폴",
  "Rusyn language": "루신어",
  "Raion": "라이온 (행정 구역)",
  "Estonia": "에스토니아",
  "National Geographic (magazine)": "내셔널 지오그래픽 (잡지)",
  "Donbass": "돈바스",
  "Precipitation": "강수",
  "Hazardous waste": "유해폐기물",
  "Ukraine International Airlines": "우크라이나 국제항공",
  "Slovak language": "슬로바키아어",
  "Steel": "강철",
  "Solar energy": "태양 에너지",
  "Kyiv cake": "키예프 케이크",
  "Science": "과학",
  "Hyperinflation": "초인플레이션",
  "Ukrainian Orthodox Church (Moscow Patriarchate)": "우크라이나 정교회 (모스크바 총대주교청)",
  "Antonov An-225 Mriya": "안토노프 An-225",
  "Human Development Index": "인간 개발 지수",
  "Vernacular": "베르나큘라",
  "Belarusians": "벨라루스인",
  "Ancient Rome": "고대 로마",
  "Switzerland": "스위스",
  "Joseph Stalin": "이오시프 스탈린",
  "Castle": "성 (건축)",
  "Åland Islands": "올란드 제도",
  "NKVD": "내무인민위원회",
  "Victory Day (9 May)": "승리의 날 (5월 9일)",
  "Secret police": "비밀경찰",
  "Scythians": "스키타이족",
  "Milla Jovovich": "밀라 요보비치",
  "Sukhoi Su-27": "수호이 Su-27",
  "Belarusian language": "벨라루스어",
  "Sovereign state": "주권국",
  "Sierra Leone": "시에라리온",
  "Great Recession": "대침체",
  "History of architecture": "건축의 역사",
  "Zakarpattia Oblast": "자카르파탸 주",
  "List of countries by GDP (nominal)": "명목 국내 총생산순 나라 목록",
  "War in Donbass": "돈바스 전쟁",
  "BBC News": "BBC 뉴스",
  "Shale gas": "셰일가스",
  "Cargo": "화물",
  "Cherkasy Oblast": "체르카시 주",
  "Armenians": "아르메니아인",
  "Malta": "몰타",
  "Hydropower": "수력",
  "Kherson Oblast": "헤르손 주",
  "Baroque architecture": "바로크 건축",
  "Ballon d'Or (1956–2009)": "발롱도르",
  "List of countries and dependencies by population": "인구순 나라 목록",
  "United Nations": "유엔",
  "Mongol invasions and conquests": "몽골 원정",
  "International Monetary Fund": "국제 통화 기금",
  "Geneva": "제네바",
  "Partitions of Poland": "폴란드 분할",
  "Alcohol intoxication": "취기",
  "2014 FIBA Basketball World Cup": "2014년 FIBA 농구 월드컵",
  "Daylight saving time": "일광 절약 시간제",
  "Catherine the Great": "예카테리나 2세",
  "Euromaidan": "유로마이단",
  "Southern Bug": "남부크 강",
  "Literacy": "문해",
  "Chronicle": "연대기",
  "Trans-Siberian Railway": "시베리아 횡단 철도",
  "Country": "국토",
  "Refugee": "난민",
  "Huns": "훈족",
  "International Atomic Energy Agency": "국제 원자력 기구",
  "Leonid Kuchma": "레오니드 쿠치마",
  "Iceland": "아이슬란드",
  "Vinnytsia": "빈니차",
  "South Sudan": "남수단",
  "History of the Soviet Union (1982–91)": "소련의 역사 (1985년 ~ 1991년)",
  "Ukrainian Canadian": "우크라이나계 캐나다인",
  "Almaty": "알마티",
  "Second Polish Republic": "폴란드 제2공화국",
  "Karaim language": "카라임어",
  "World War II": "제2차 세계 대전",
  "Old Church Slavonic": "고대 교회 슬라브어",
  "Skiing": "스키",
  "Boris Yeltsin": "보리스 옐친",
  "Ancient Greece": "고대 그리스",
  "ISO 3166": "ISO 3166",
  "Westinghouse Electric Company": "웨스팅하우스",
  "Luhansk": "루한시크",
  "Russian Orthodox Church": "러시아 정교회"
}